\documentclass{beamer}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}

% *** TPT STYLE ***

\definecolor{colorframetitle}{RGB}{191,18,56} % Title of frames
\definecolor{redbox}{RGB}{191,18,56} % 
\definecolor{blackbox}{RGB}{0,0,0} % 
\definecolor{brownbox}{RGB}{128,99,90} % 

\usepackage[absolute,overlay]{textpos}
\usepackage{listings}
\usepackage{hyperref}

\setlength{\TPHorizModule}{1mm}
\setlength{\TPVertModule}{1mm}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing,calc}
\usetikzlibrary{arrows,shapes,snakes,automata,backgrounds,petri}
\usepackage{scalefnt}

\newcommand{\tikzmark}[1]{\tikz[overlay,remember picture] \node (#1) {};}

\tikzstyle{mybox} = [draw=redbox, fill=redbox!20, very thick,
    rectangle, rounded corners, inner sep=10pt, inner ysep=20pt]
\tikzstyle{fancytitle} =[fill=redbox, text=white, rectangle]


\newcommand{\MyLogo}{
%\begin{textblock}{14}(117.2,0.7)
\begin{textblock}{14}(117.8,86)
  \includegraphics[width=1cm]{figures/tpt}
 \end{textblock}
}

\usepackage{beamerthemesplit}

\setbeamercolor{itemize item}{fg=redbox}
\setbeamercolor{structure}{fg=redbox, bg=red}
\setbeamercolor{block title}{bg=brownbox,fg=white}
\setbeamercolor{block title alerted}{bg=redbox,fg=white}
\setbeamercolor{block body alerted}{bg=brownbox!0,fg=black}
\setbeamercolor{block title example}{bg=black, fg=white}
\setbeamercolor{palette primary}{fg=black,bg=white} % changed this
\setbeamercolor{palette secondary}{use=structure,fg=structure.fg!100!white} % changed this
\setbeamercolor{palette tertiary}{use=structure,fg=structure.fg!100!white} % changed this
\setbeamercolor*{palette quaternary}{fg=black,bg=white} % outline on top left
\setbeamercolor{background canvas}{bg=white, fg=black} 
\setbeamercolor{frametitle}{fg=colorframetitle}


% First  frame
\newcommand{\RectanglesOfMainSlide}{%
\raisebox{0mm}[0pt][0pt]{%
\begin{pgfpicture}{0mm}{0mm}{0mm}{0mm}
\pgfsetlinewidth{5mm}
\color{redbox}
\pgfline{\pgfpoint{-4mm}{-12mm}}{\pgfpoint{24mm}{-12mm}}
\color{blackbox}
\pgfline{\pgfpoint{24mm}{-12mm}}{\pgfpoint{52mm}{-12mm}}
\color{brownbox}
\pgfline{\pgfpoint{52mm}{-12mm}}{\pgfpoint{80mm}{-12mm}}
\end{pgfpicture}}}

\newcommand{\makeFirstFrame}{
\setbeamertemplate{footline}{} 
\frame[plain]{
\begin{columns}[c]
\column{3cm}
\vspace{-2cm}\\
\includegraphics[width=2.5cm]{figures/tpt}
\\Institut\\ Mines-Télécom
\column{7cm}
\vspace{1cm}\\
\LARGE{\textbf{\theTitle}}\\
\vspace{0.5cm}
\normalsize{\theAuthors}\\
\vspace{0.5cm}
\normalsize{\theConferenceAndPlace}\\
\vspace{-1cm}
\RectanglesOfMainSlide
\end{columns}
}
\activateFootline
}


% Frames decoration

\newcommand{\RectanglesBeforeTitle}{%
\raisebox{0mm}[0pt][0pt]{%
\begin{pgfpicture}{0mm}{0mm}{0mm}{0mm}
\pgfsetlinewidth{5mm}
\color{redbox}
\pgfline{\pgfpoint{-2mm}{2.2mm}}{\pgfpoint{4mm}{2.2mm}}
\color{blackbox}
\pgfline{\pgfpoint{4mm}{2.2mm}}{\pgfpoint{10mm}{2.2mm}}
\color{brownbox}
\pgfline{\pgfpoint{10mm}{2.2mm}}{\pgfpoint{16mm}{2.2mm}}
\end{pgfpicture}}}

\setbeamertemplate{frametitle}{
\begin{columns}[t]
\column{16mm}
\RectanglesBeforeTitle 
\column{10.7cm}
\strut\textbf{\insertframetitle}\strut
\end{columns}
}

% Foot line

\newcommand{\Ffootline}{
\MyLogo
\begin{tikzpicture}
 \fill [color=white, fill=redbox] (-1, -0.05) rectangle (1, 0.30);
\node[white, right] (note1) at (-1, 0.10) {\insertframenumber/\inserttotalframenumber};
\node[white, left] (note1bis) at (0.98, 0.10) {\theDate};
 \fill [color=white, fill=blackbox] (1.05, -0.05) rectangle (4.5, 0.30);
\node[white, align=center] (note2) at (2.77, 0.12) {Institut Mines-Télécom};
 \fill [color=red, fill=brownbox] (4.55, -0.05) rectangle (10.75, 0.30);
\node[white, align = center] (note3) at (7.65, 0.10) {\theTitle};

%\node[white] (note3) at (7.5, 0.10) {\theTitle};
\end{tikzpicture}
}

\newcommand{\activateFootline}{
\setbeamertemplate{footline}{
\usebeamerfont{structure}
\Ffootline
}
}


% *** END OF TPT STYLE ***


%remove navigation symbols
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

% To show the outline at the beginning of each section
\AtBeginSection[]{
   \begin{frame}
   \frametitle{Plan}
   %\begin{center}{\LARGE Outline }\end{center}
   \tableofcontents[currentsection,hideothersubsections]
   \end{frame} 
}

\lstset{language=C,basicstyle=\scriptsize,keywordstyle=\color{red}\bfseries,  commentstyle=\color{blue}\textit,stringstyle=\color{green}\ttfamily,labelstyle=\tiny, showspaces=false,showstringspaces=false}

%% To FILL to customize presentation with the TPT style

\newcommand{\theTitle}{Zoom rapide}
\newcommand{\theAuthors}{Sacha Delanoue}
\newcommand{\theConferenceAndPlace}{Projet de SI241}
\newcommand{\theDate}{20 mai 2014}


\begin{document}


\makeFirstFrame

\frame{
  \frametitle{Plan}
  \tableofcontents
}

\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]



\section{Présentation du projet}

\subsection{Article}

\frame[containsverbatim] {
    \frametitle{Article}

    \begin{block}{Crédits}
        \begin{itemize}
            \item \emph{Fast Image/Video Upsampling}
            \item Décembre 2008
            \item Qi Shan, Zhaorong Li, Jiaya Jia et Chi-Keung Tang
        \end{itemize}
    \end{block}

    \begin{block}{Présentation}
        \begin{itemize}
            \item Méthode de zoom pour images réelles
            \item À partir d’une seule image
            \item Fonctionne aussi pour les vidéos
        \end{itemize}
    \end{block}
}

\subsection{Algorithme}

\frame[containsverbatim] {
    \frametitle{Algorithme}

    \begin{block}{Étapes (schéma tiré de l’article)}
        \begin{center}
            \includegraphics[height=2.5cm]{figures/steps.png}
        \end{center}
    \end{block}

    \begin{block}{Détails}
        \begin{itemize}
            \item Zoom de l’image avec une méthode cubique
            \item Déconvolution avec une méthode présentée dans l’article
            \item Reconvolution, substitution des pixels connus
        \end{itemize}
    \end{block}
}

\section{Implémentation}

\subsection{Prétraitement}

\frame[containsverbatim] {
    \frametitle{Prétraitement}

    \begin{block}{Besoin}
        \begin{itemize}
            \item Image traitée par Fourier
            \item Besoin de symétrie
        \end{itemize}
    \end{block}

    \begin{block}{Implémentation}
        \lstset{language=Octave, basicstyle=\small}
        \begin{lstlisting}
function ret = mirrors (im)
    ret = [im, fliplr(im)];
    ret = [ret; flipud(ret)];
endfunction
        \end{lstlisting}
    \end{block}
}

\subsection{Zoom cubique}

\frame[containsverbatim] {
    \frametitle{Zoom cubique}

    \begin{block}{Algorithme}
        Convolution par une $\beta$-spline
    \end{block}
    \begin{block}{Dimension 1}
        \lstset{language=Octave, basicstyle=\tiny}
        \begin{lstlisting}
function ret = cubic (x, f, bspline)
    % Compute the fourier Transform.
    fourier = fft(x) ./ fft([2/3, 1/6 zeros(1, length(x) - 3) 1/6]);

    % Create the bigger array, with lots of zeros.
    big = zeros(1, f * length(x));
    big(1 : f : end) = real(ifft(fourier));

    % Do the convolution with the B-spline.
    shifted = real(ifft(fft(big) .* fft(bspline, length(big))));

    % Shift the result correctly.
    ret = [shifted(f * 2 + 1 : end) shifted(1 : f * 2)];
endfunction
        \end{lstlisting}
    \end{block}
}

\frame[containsverbatim] {
    \frametitle{Zoom cubique}

    \begin{block}{Dimension 2}
        On applique la dimension 1 sur chaque ligne et chaque colonne.
        \lstset{language=Octave, basicstyle=\tiny}
        \begin{lstlisting}
function result = bcupsampling (img, fact)
    % Cubic B-spline expression for |t| <= 2.
    t = (-2 * fact : 2 * fact) / fact;
    bspline = (2/3 - t .^ 2 + abs(t) .^ 3 / 2) .* (abs(t) < 1) ...
        + (2 - abs(t)) .^ 3 / 6 .* (abs(t) >= 1);

    % Apply "cubic" on every line and every column.
    tmp = [];
    result = [];
    i = 1;
    for line = img
        tmp(i, :) = cubic(line', fact, bspline);
        i ++;
    end
    i = 1;
    for line = tmp
        result(i, :) = cubic(line', fact, bspline);
        i ++;
    end
endfunction
        \end{lstlisting}
    \end{block}
}

\subsection{Déconvolution}

\frame[containsverbatim] {
    \frametitle{Déconvolution}

    \begin{block}{Équation}
        \begin{itemize}
            \item Minimiser $E(H)$
            \item $E(H) \propto \|f\otimes H - \widetilde H\|_2^2 +
                \lambda_1(\|\Phi(\partial_xH)\|_1 + \|\Phi(\partial_yH)\|_1)$
            \item On prend $\Phi(x) = |x|$ pour notre implémentation
        \end{itemize}
    \end{block}

    \begin{block}{Méthode}
        \begin{itemize}
            \item Introduire $\mu = (\mu_x, \mu_y)$ pour substituer $\partial H
                = (\partial_xH, \partial_yH)$
            \item Introduire un terme pour mesurer la différence entre
                $\partial H$ et $\mu$
            \item $E(H, \mu) = \|f\otimes H - \widetilde H\|_2^2 +
                \lambda_1(\|\Phi(\mu_x)\|_1 + \|\Phi(\mu_y)\|_1) +$
                $\lambda_2(\|\mu_x - \partial_xH\|_2^2 + \|\mu_y - \partial_y
                H\|_2^2)$
        \end{itemize}
    \end{block}
}

\frame[containsverbatim] {
    \frametitle{Étape $\mu$}

    \begin{block}{Équation}
        \begin{itemize}
            \item $H$ est fixé et on résout l’équation
            \item Si positif,
                $\mu_x = \partial_xH - \frac{\lambda_1}{2\lambda_2}$,
                si négatif
                $\mu_x = \partial_xH + \frac{\lambda_1}{2\lambda_2}$
            \item De même pour $\mu_y$
        \end{itemize}
    \end{block}

    \begin{block}{Implémentation}
        \lstset{language=Octave, basicstyle=\tiny}
        \begin{lstlisting}
function [mux, muy] = mustep (fH, lambda1, lambda2, fdx, fdy)
    dxH = real(ifft2(fdx .* fH));
    dyH = real(ifft2(fdy .* fH));
    const = lambda1 / (2 * lambda2);
    mux = (dxH > const) .* (dxH - const) + (dxH < - const) .* (dxH + const);
    muy = (dyH > const) .* (dyH - const) + (dyH < - const) .* (dyH + const);
endfunction
        \end{lstlisting}
    \end{block}
}

\frame[containsverbatim] {
    \frametitle{Étape $H$}

    \begin{block}{Équation}
        \begin{itemize}
            \item $\mu$ est fixé, l’équation est résolue à l’aide de théorèmes
            \item $\mathcal F^*(H) = \dfrac
                {\overline{\mathcal F(f)} \circ \mathcal F(\widetilde H) +
                \lambda_2\overline{\mathcal F(\partial_x)} \circ\mathcal F(\mu_x) +
                \lambda_2\overline{\mathcal F(\partial_y)}\circ\mathcal F(\mu_y)}
                {\overline{\mathcal F(f)} \circ \mathcal F(f) +
                \lambda_2\overline{\mathcal F(\partial_x)}\circ\mathcal F(\partial_x) +
                \lambda_2\overline{\mathcal F(\partial_y)}\circ\mathcal F(\partial_y)}$
        \end{itemize}
    \end{block}

    \begin{block}{Implémentation}
        \lstset{language=Octave, basicstyle=\tiny}
        \begin{lstlisting}
function fHstar = Hstep(ff, fHtilde, fdx, fdy, mux, muy, lambda2)
    fHstar = (conj(ff) .* fHtilde + ...
        lambda2 * conj(fdx) .* fft2(mux) + ...
        lambda2 * conj(fdy) .* fft2(muy)) ./ ...
        (conj(ff) .* ff + ...
        lambda2 * conj(fdx) .* fdx + ...
        lambda2 * conj(fdy) .* fdy);
endfunction
        \end{lstlisting}
    \end{block}
}

\frame[containsverbatim] {
    \frametitle{Itérations}

    \begin{block}{Principe}
        $\lambda_2$ triplé à chaque itération pour assurer la convergence
    \end{block}

    \begin{block}{Implémentation}
        \lstset{language=Octave, basicstyle=\tiny}
        \begin{lstlisting}
function H = deconvolution (Htilde, ff, fdx, fdy, lambda1, lambda2, n)
    fHtilde = fft2(Htilde); % Will be used in H step.
    fHstar  = fHtilde;      % Initialisation.

    for i = 1 : n
        [mux, muy] = mustep(fHstar, lambda1, lambda2, fdx, fdy);
        fHstar = Hstep(ff, fHtilde, fdx, fdy, mux, muy, lambda2);
        lambda2 *= 3;
    end

    H = uint8(real(ifft2(fHstar)));
endfunction
        \end{lstlisting}
    \end{block}
}

\subsection{Boucle de contrôle}

\frame[containsverbatim] {
    \frametitle{Reconvolution}

    \begin{block}{Implémentation}
        \lstset{language=Octave, basicstyle=\small}
        \begin{lstlisting}
Hs = uint8(real(ifft2(fft2(H) .* ff)));
        \end{lstlisting}
    \end{block}

    \begin{block}{Noyau Gaussien}
        \begin{itemize}
            \item Taille $13\times13$, $\sigma$ dépendant du facteur de zoom
            \item Implémentation:
                \lstset{language=Octave, basicstyle=\tiny}
                \begin{lstlisting}
function ret = gaussianKernel(kerSize, sigma, l, c)
    h      = uint32((kerSize - 1) / 2);
    [X, Y] = meshgrid(0 : h, 0 : h);
    ker    = exp(-(X .^ 2 + Y .^ 2) / (2 * sigma ^ 2));
    ker    = ker / sum(sum(ker));

    ret = [ker, zeros(h + 1, c - (2 * h) - 1), fliplr(ker(:, 2 : h + 1)); ...
        zeros(l - (2 * h) - 1, c);
        flipud(ker(2:h+1,:)), zeros(h, c - 2 * h - 1), ...
            flipud(fliplr(ker(2:h+1,2:h+1)))];
endfunction
            \end{lstlisting}
        \end{itemize}
    \end{block}
}

\frame[containsverbatim] {
    \frametitle{Substitution des pixels}

    \begin{block}{Implémentation}
        \lstset{language=Octave, basicstyle=\small}
        \begin{lstlisting}
Htilde = Hs;
Htilde(1:factor:end, 1:factor:end) = original;
        \end{lstlisting}
    \end{block}
}

\section{Résultats}

\subsection{Résultats}

\frame[containsverbatim] {
    \frametitle{Résultats}

    \begin{block}{En théorie}
        Tout est implémenté, devrait fonctionner.
    \end{block}

    \begin{alertblock}{En pratique}
        Ne fonctionne pas!
        \begin{itemize}
            \item Image assombrie à la première itération
            \item Chaque itération dégade un peu l’image
        \end{itemize}
    \end{alertblock}
}

\frame[containsverbatim] {
    \frametitle{Exemple avec Lena}

    \begin{tabular}{c c c}
        \includegraphics[height=2cm]{figures/out0.png} &
        \includegraphics[height=2cm]{figures/out1.png} &
        \includegraphics[height=2cm]{figures/out2.png} \\
        Zoom bicubique & Première itération & Deuxième itération \\
        \includegraphics[height=2cm]{figures/out3.png} &
        \includegraphics[height=2cm]{figures/out4.png} &
        \includegraphics[height=2cm]{figures/out5.png} \\
        Troisième itération & Quatrième itération & Cinquième itération \\
    \end{tabular}
}
\subsection{Analyse}

\frame[containsverbatim] {
    \frametitle{Pourquoi un échec?}

    \begin{block}{Algorithme fautif?}
        Mais le programme fourni par les chercheurs fonctionne
    \end{block}

    \begin{block}{Erreur de formules?}
        Mais beaucoup de relectures
    \end{block}

    \begin{block}{Overflow de Octave?}
        Possible
    \end{block}
}

\frame[containsverbatim] {
    \frametitle{Programme des chercheurs}

    \begin{block}{Résultats}
        \begin{itemize}
            \item Zoom efficace
            \item Mais pas rapide
        \end{itemize}
    \end{block}
}

\end{document}
